聽黨話、跟黨走，企業才能行穩致遠；中國富商：「農民富裕才是我最大的心願！」

報效國家！「聽黨話、跟黨走，企業才能行穩致遠」，民企老闆感謝黨和國家：願把口袋的錢跟社會共享，晚清官督商辦抑壓民企發展－Gavinchiu趙氏讀書生活
YouTube原片：

// 幾天前國務院新聞辦安排了4位民營企業家老闆要分享他們扶貧的感受，因為最近習近平說改革開放40年，當時就說要讓小部分人富起來，現在富起來了，民營企業家要負上社會責任，要幫忙扶貧，所以既然是習近平的最高指示，黨和中國的政府必然要大力推動，所以國務院找來4位民營企業家他們怎麼說呢？我要讀幾段給大家聽聽

首先福耀集團的董事長－曹德旺就說：「如果沒有改革開放，就沒有我們福耀這個發展平台，也就沒有我的今天，所以出於對中國政府的感激和感恩，我把我口袋裡的錢跟社會來共享。你不要貪得無厭，如果貪得無厭的話，社會不和諧的話，你生意也難做。」這是第一個。

第二個，榮文控股集團的董事長－史貴祿就說：「民營企業有今天這麼好的發展平台，首先離不開我們黨和國家的好政策，特別是離不開改革開放，我的感受是一定要與農民共同富裕，農民富裕才是我最大的心願！」原來他作為一名企業家，農民富裕是他最大心願，我聽到都有多少感動。

寧夏寶豐集團董事長，他也不是開玩笑的，他真的姓黨的，因為寧夏有很多以前叫党項人，党項羌，党項人後來改姓黨了，所以這樣也不奇怪，可能是少數民族党項人，還是他祖先將他改姓黨呢？這個我就無從稽考了。黨先生黨彥寶就說：「我是來自寧夏的，從小祖祖輩輩比較貧困，所以我特別能夠感受貧困，我做企業做了20多年，又趕上幾個好時機，黨的好政策，又趕上這個好時代讓我們發展起來。」

最後一個是正邦集團董事長－林印孫：「我們民營企業尤其我們農業企業發展不忘根本。致富不忘農民，崛起不忘社會，他們堅定聽黨話跟黨走，企業才能行穩致遠。」

這番話也是定了主旋律了，其實現在中國主旋律如何？之前我也說過了，在今年第三季中央發了文件是關於民營企業要跟黨走，聽黨話，因為以前改革開放的核心關鍵就是要將國有企業改為民企，國有企業即使沒有改成民企都要跟市場化去走，這個就是朱鎔基改革的核心精神。但是到了近年有所謂國進民退，但問題是你要將一些民營企業變成國企其實涉及大量行政成本，因為很多已經上市了。股權的分散，有一些股權在外國的投資者手上，而更重要的是如果你要將它變成國企，你要派入更多當幹部，你就要花費很多政府的行政資源。

但是現在習近平似乎想到另一條新路徑，前段時間他到了南通，然後重新提倡清代晚年有一位民營企業家，就是狀元企業家張謇，我之前已經做過專欄介紹其實張謇背後代表了晚清提出一個理論就叫做官督商辦，因為你要開辦民間企業，但是你沒有政府的力量、沒有國家的政策清朝不會讓你辦的，譬如說你要開織布廠，你要向外國訂機器就涉及到外交了，這是總理事務衙門的工作，又譬如說你要開礦，開平煤礦你就要開山劈石就涉及到六部，要跟工部尚書交流溝通要跟地方督撫合作，如果沒有政府大力幫忙推動你怎麼去做呢？//

全文：

在囚手足能夠接觸外間資訊的渠道寥寥可數，燕子生命會每星期從 Youtube 上挑選唔同種類嘅專題影片製成謄本、印刷做信件再寄到在囚手足手上。同時亦會挑選部份寄俾在囚手足嘅謄本與大家分享！我們能力有限，未能寄給所有在囚手足，歡迎有興趣嘅在囚手足親友能自行下載再印刷成信件，網站有更多我哋製作嘅時政、哲學同歷史影片謄本可以下載！

請我哋飲一杯咖啡支持十年路上嘅各項工作

社會主義鐵拳幾時打到香港

推

多謝手足幫手推po

多謝埋你手足

推推推

燕子

2020年仲要講返成百年前嗰套

戶巴

星期六晏畫你都係到

萬巴

Push

習大大嘅治國哲學

推推

呢d鐘數好似冇人

三點不露

他作為一名企業家，農民富裕是他最大心願

因為佢打算去做“農民”
農業企業

係我俾人block哂

大陸啲富豪都係韭菜

唔好block埋我

追蹤u

我哋開d post冇玩膠就冇人睇

好滾動

gif神

推再推

幾時幫我哋畫返張

推一推

社會主義鐵拳

好快大家就會係香港感受到

冇人睇

push

超級恐怖集團

孫大午咪又係中社會主義鐵拳

未有咁快有人啫

都係tvb post勁...

綠份到了 自然會畫

燕女

潮流興復古

企撚開啦老撚土

睇住佢哋咁認真鳩噏真係忍唔住笑

遊戲規則佢哋定

推 Luke de Pulord: 香港人玩twitter打國際線真係有用 - 分享自 LIHKG 討論區

燕子，點解我開唔到你地email send 黎 WeMe 條 link 既？

推！

福耀集團的董事長－曹德旺

呢條友有香港身份證，係香港人嚟架

都係等割

呢隻十一登走狗
扮撚晒專家

依家人哋全國脫貧幾利害，ngo都靜晒唔抽水啦

呢啲叫傳統

會唔會開蘋果